日本三大國寶創作歌姫 中島美雪 松任谷由実 竹内まりや

3個都六張
40年嚟喺日本樂壇舉足輕重
係日本國寶
創作嘅曲詞勁多

大家最like邊個？
中島美雪
中島みゆき

[url][/url]

松任谷由実

竹内まりや

無人LIKE 老嘢原來

pish

巴打，竹內瑪利亞我有聽開，好正
其他幾個聽下先

首plastic love上年俾人upload番上youtube之後紅左
隔咁多年之後

我依家聽緊竹內

你最like邊首？

係呀，30幾年了

點解80年代citypop近年喺歐美甚或韓國重新被吹捧？
我另有post講

plastic love 真係好洗腦
Manhattan Kiss都好正
有d好奇巴打幾歲，我平時唔太會俾人知我中意呢type歌
一定俾人話old school

講把聲最中意係 駅
其他歌成日會留意左d樂器聲

30頭

新歌我都聽

巴打有無聽大橋純子 ？

有

廿零三十歲應該對中島美雪同yuming親近好多
一嚟仲算活躍
二嚟就算未直接聽過都會聽過後生一輩artist話受到佢地影響/cover

竹內瑪莉亞呢廿零年幕前活動少好多，後生fans基本都係因為近年citypop彈起先識(我都係)

松任谷由実把聲

佢把聲至正，尤其唱一啲慘歌，曾經滄海過盡千帆嘅感覺

啲歌詞都好正

同埋佢好勁，70,80,90年代曲風都有幾明顯分別
但個個年代都有勁hit歌，90年代啲album破紀錄好賣
當年年尾出album係盛事

佢基本上係完全唔上電視嘅
自從由70年代idol轉型結婚後
反為上年尾到今年開始因為出道40年
上咗NHK 唱歌，好似話係幾十年來首次

連show佢都N年都唔開嘅

今年佢算大活躍

嚟緊有碟出

竹内まりや Music＆Life～40年をめぐる旅～
NHK特輯
隔咗38年再次上電視studio演唱
好珍貴

坂井泉水

唔同level sorry

題外話，細個聽岡崎律子，大個咗就聽荒井由實